[武肺] 今日到法國鎖國了

【法國正式封國30天，明午起禁飛所有班機】

「Nous sommes en guerre. 我們現在是戰爭狀態」，法國總統馬克宏在第二次緊急談話中，說了六次這句話。

📌自3月17日週二，中午12點開始，除了買菜/看醫生/工作之外，所有的聚會都會被禁止，至少15天。同時，法國關閉申根邊界30天，所有航班禁飛。所有的水電費、房租、稅金等暫緩繳納。

以下為整理精華：

上週四晚上，我發表談話，但看來還是有不少人都覺得這不關他們的事情，即便我們關閉了所有的非必需場所，但還是看到很多地方，在公園看到在外頭遊蕩的人。

這些措施，不只是保護你們而已，更主要是保護那些老弱婦孺。如果你們有人無症狀，你們就會去危及到你們的朋友，父母，還有你們身旁的人。

在大東部及巴黎地區，我們的醫療人員正在盡全力搶救生命，同時卻又醫療體系超載面臨崩解的問題。所以醫護人員們壓力之大，已經近乎將氣力用盡，目的，就是減緩新型肺炎病毒的傳播。

我再說一次，請大家遵循防疫指示，這是唯一的方式去保護那些弱者，也減少重症病房的壓力，讓他們能夠好好的照護且治癒真正需要的人。症狀輕的人請聯絡家庭醫生，若無高燒，或呼吸困難等不要打給SAMU緊急專線，更不要擅自去醫院。請發揮團結一致的精神，並承擔社會責任。

如果想幫忙減緩新型肺炎的影響，就請好好的待在家裡，減少與外界接觸。

我決定再加強對法國人的限制，從明天中午開始，維持至少15天的封城。所有人，除了買菜/看醫生/工作之外，任何親朋好友聚會都不被允許，也會有相關罰則。所有企業能夠讓員工遠距離工作的，就請讓員工在家工作。第二輪的鄉鎮市長選舉將會延後。

醫療口罩明晚開始，就會在疫情影響最嚴重的藥局開始派送，僅限相關人員使用。同時為體恤醫務人員，從明天開始可以免費使用旅館或計程車，國家會負責買單。所有的水電費房租等得繳納的事項都暫緩。

明天中午起，法國也會關閉申根邊界30天。所有非歐盟及歐盟成員國的航班也於此同時禁飛，但法國國人可以回法國。

現在是法國最困難的時候，不知道這種情況會持續多久，但大家不要恐慌，要真的要團結起來，我們一定會打贏這場戰爭的。
.
.
總統談話結束之後，政府還特地再傳簡訊，要大家乖乖的，不要亂跑，要出門得有證明，除非是要去上班、或去採買生活必需品。

而會開門的，除了超市（以及各種食品店）、藥局、銀行、加油站、菸酒專賣店之外，還新增如洗衣乾洗店、汽車維修工廠及用品店、電腦維修及專賣店、五金行、房屋工程相關專業用品店以及寵物店都被准許營業。當然，飯店也是開著的，畢竟也是有人將此作為住家。另外，有些外送或快遞也繼續進行。（以上名單依實際狀況為主）

會這樣做不是沒有道理的，因為就在天氣好好的上週日，好像全巴黎的人都湧入街頭。

歐棒君看著這些影像，覺得好像活在平行時空。民眾沒有危機意識，導致從上到下，總統、衛生部長到市長，看到人潮都生氣了。其實並不是法國人太樂觀，而是他們個人主義太重，人人都想到不會是他，卻沒想到，自己可能就是那帶原者。

至於法國人的危機意識會不會被喚起，請拭目以待。
.
.
疫情數字更新：單日新增1210人，確診6633例，死亡148人。

如果可以遲多幾日就好 女朋友自己一個係度 我又乜都做唔到 點解要咁玩我？

nous sommes en guerre .... contre qui ?

講下點解佢會係法國先啦
讀書？做野？定係玩？

屌 好多小粉紅會去倫敦飛香港 再去大陸
轉機走就唔駛14日 轉陸路又係香港人俾錢佢地隔離醫病

問支那人啦 屌

讀書

佢口罩又得返幾個 叫佢馬上買機票走啲票又天價 最後都買咗星期五就走 點知今日就咁 我依家真係好無助

source?

天價因爲班大陸人搶機票經香港轉機
其他歐洲機好多一早停左飛大陸

巴黎？定其他城市 我都起法國 原本買左下個月翻
但依家

順帶一提 屌留學生返香港嘅我屌晒你班賤種自私精老母 我先唔講放假都要特登返香港示威同其實香港佢地都係有份個啲 一開始香港有事個陣係邊個買口罩俾你地？ 依家到佢地岀事就屌你老母一個唔該伸開佢地一腳叫佢地自己柄埋一二邊死？ 喂大佬人地無功都有勞㗎 唔係一定要奉旨要做㗎 成日話良知良知 你自己問心你仲有冇

支那：我呢啲先叫攬抄

Normandy ，我依家想死

La chine mdr mais non, les peuples. Nous-mêmes je crois

撐住呀巴打 我都係得翻一包罩用
法國佬真係幾唔衛生

推

留學消費者

宜家呢個時勢, 除非唔走即死, 唔係就咪撚累街坊喇

#thankschina

收皮啦。你地先係最自私，有咩都踢埋人一邊。 去旅行既係仆街，但留學有咩錯， 個邊醫生又唔知會唔會hea醫你，仲可能直接唔check, 你咪又係想人死。

食屎狗

wfc投降國

答我一句
抗爭過係咪大晒係咪唔屌得

後生無事的 當佢flu就得

教佢整k kwong口罩頂住先？

咁你屌人呢個理由夠唔夠充分

佢剩係得廚房紙

準備食洋腸

好撚好笑啊屌你老母

我們的戰爭遊戲

唯有淨係可以咁樣安慰自己 唔係仲可以點

同時為體恤醫務人員，從明天開始可以免費使用旅館或計程車，國家會負責買單。

反觀香港：自己過嚟攞個橙攞個杯麵

真正香港人係死都唔會連累香港

收皮啦當初冇口罩應該由得香港班賤種食天價口罩

唔係
所以你老母同埋你依家都比我大大力屌緊

下？禁飛？
我見英文version係封boarder？？
我見西班牙鎖國都無禁飛，
唔好呀，男朋友星期三機呀

因為你條”真正嘅香港人”依家唔係係外國先至講得出呢句 如果你依家係意大利睇下你仲會唔會咁講 分分鐘同武漢嗰班一樣

有病就唔好傳染俾人，當初SARS香港人自我犧牲既精神已經無人記得

請死喺武漢，唔好惹其他人

我自己都好混亂 中文可能有少少水份 但係應該都7成準 我依家都係心理安慰緊自己啫

因為要犧牲嗰個唔係你 你依家就喺度慷他人之慨 比着你依家係意大利 我真係好想知道你嘅道德情操有幾高

睇下世澤篇文

留喺香港只會死得更慘三萬個留學生，支那人，移民撚，香港必定失守
如果美國整到疫苗，最先可以用嘅一定係歐洲美國人
香港人必定最後，唔好唔記得仲有支那紅二代落黎爭疫苗
哈哈，到最後受苦嘅只係我呢d基層
又窮，又冇去過外國見識
想問下樓主滿意未？
我哋呢d窮人地底泥都不如
我係真係好嬲
成日話留學生有抗爭
我哋窮人都有做架...有冇人理過我哋？
無權無勢無錢
可能去幫手做人肉實驗體仲好

Contre de la tyrannie!

唔好理佢啦，一早block左佢

留意番唔係每個留學生都係屋企好有錢家財萬貫咁樣 我唔係想講唔同人抗爭就應該有唔同嘅對待 我係想大家將心比己 自己代入個角色 你會有咩感受

收皮啦，香港有事d人係掃日罩韓罩，歐洲邊有咁多口罩呀

我打去cx想問佢會唔會飛，
已經等左90分鐘，都無人聽

法國人咁chill

趕唔切走就唔好出街啦多d叫外賣，唔好離開屋企，應該會好d

德國英國都有好多口罩 可能佢哋的確冇日本韓國留學生買得咁多返嚟 但係功德唔可以憑數量定斷
如果你咁講嘅話 砌roadblock 企前線 同叫口號嗰啲比 咁叫口號嗰啲係咪唔叫示威？

戴口罩唔舒服都個個香港人戴啦，就係唔想連累其他人，呢啲就係公德心
有病唔好搭飛機返香港呢啲基本啦，小學無教你？

Baguette Baguette Baguette

戰爭狀態就仆街了
法國百幾年來打仗廢到仆街

呢個Vux係仆街人渣

我係香港，只覺得好絕望好嬲
幾日訓唔好
同1月23日武漢封城嗰時一樣諗法
等死
我已經摺係屋企一個半月

//Macron's biggest announcement said that as of noon Tuesday, the borders to the entrance to the European Union and the Schengen area will be closed. All travel between European countries will be suspended.//
Cf:
唔係Schengen areas 轉機應該冇問題喎

放心巴打 我哋伴你左右 呢啲嘢大家都經歷緊

最好就係 中文版可能多水份

絲打如果打得通可唔可以講聲比我哋聽 please

衷心希望所有奶共官員政治人物感染武漢病毒

好撚多三毛嚟
你諗返同路人點會咁樣屌手足
成堆三毛不停入嗰d post到喺咁洗

其實我唔應該自己人屌自己人
主要係太絕望
唔通我要留係屋企成年？
我想返學
想出去食好西
我應該屌嘅係支那狗

原來連登咁多人支持支那賤種食退燒藥搭飛機週圍走，惹個病開去
連登已死

你體諒下出面嘅手足啦
佢地一樣都係唔敢出街
焗住出去買嘢食日用品
戴口罩又驚俾人打
無口罩又驚中招（外國勁多人播毒）
就算俾你買到嘢又驚半路俾人搶物資

精神分裂？又話flu唔怕感染，但係又鎖國

以我所知如果張機票唔係歐洲轉機應該冇影響
但真係今日唔知聽日事 但禁飛應該未至於

我都覺得未至於 正常應該係有出冇入

你搵埋呢d陰質錢全家上下都要落地獄
生仔無賓周
生女俾狗屌

終於聽咗，
佢話暫時國泰星期三機係冇取消，
我問佢會唔會停飛，
佢話佢唔清楚因為每個國家政策唔一樣，
但係佢話如果cancel嘅話就會即刻有email或者SMS

然後我睇咗幾個版本嘅英文version,
同埋大陸簡體字版，
都冇話會停飛喎

多謝絲打咁我安心好多 終於可以瞓到教

咩料我無受過佢地恩惠我堆口罩都係自己+屋企人買我知大家咁講好涼薄，但係洗唔洗講到好似唔驚佢地傳染俾你咁正常人都係自私自利你話咩唔好咁屌佢地法，其實係岩。但係洗唔洗講到好似完全唔嫌棄呢班人咁等你俾呢班人惹到肺炎之後，你仲可唔可以咁樣講野？

屌你老母你咁支持支那狗，不得好死

有病嗰堆等包機啦仆街一大堆藉口但行為同支那狗一樣

咁我相信如果係真手足的話 你都唔會介意用14日做隔離

搭一程的士都惹俾的士佬啦，搭咁耐飛機唔會惹俾同機人？屌你老母咁撚自私仲敢聲大大
隔離post有條撚樣又話啪粒退燒藥上飛機，食屎啦你班自私精

我明層主係覺得大家好無良心但係呢樣野人之常情（人有求生欲係正常，保護家人都係正常）而家你地班外國留學生全部湧哂返香港（可能已經有染到病，無病徵個堆），好可能會令香港社區大爆發到社區爆發，如果你屋企人因為大爆發死左，仲會唔會好似層主咁講得出呢番說話？（至少我講唔出）我覺得層主有些少虛偽，唔係話咩手足咩唔咩嘅問題。（支那人係自己染左病，將故意將個病傳俾人，黃絲就等於係道德聖人，講吓都唔得？）。

咁人哋返嚟都係人之常情姐，
你又人之常情佢有人之常情，
佢又人之常情，

打和

至少我唔支持佢嘅人之常情。不過我唔會好似班人用哂粗口係責難佢地

連登好多五毛狗 小心五毛喺度分化
真正自己人係會記得
「不篤灰 不指責 不分化」

平安返黎

30x24 比鬼佬無套中出

歐洲留學就一定有病？你自己睇下你講緊乜

應該好快唔止法國 EU打算封神根區
利申神根入面 唔會走同埋已經走唔到

Agree
香港人歡迎返屋企

有咩出奇，所以去外國讀書既女都俾鬼佬無套屌過架啦，懶係扮唔知咁

要我代入班留學生，就係唔好咁撚自私，怕死就累撚死700萬香港人，明未?

，法國關閉申根邊界30天，所有航班禁飛。

邊個話神根地區唔關得

唔覺香港留學生返香港有咩問題
但佢返到來唔隔離，通街走就抵屌！

都係嗰句老話，政府話冇事你唔走，政府話有事，你走唔切啦，點解咁冇危機感?

有冇法國留學巴開個telegram 互助下咁啊？

法國佬自己講

唔係你話走就走，
歐洲係咁cut機，
以前cx最少一日一班，
Weekend一日有成兩班，
而家一星期得兩班，
我之前都改左成兩個禮拜先番到黎

同時為體恤醫務人員，從明天開始可以免費使用旅館或計程車，國家會負責買單

睇返香港

你喺邊

支持樓主

支那人有病落香港醫，你地無能為力，屌都費事。

香港人就算有病回香港醫，你地就屌。

呢d係乜野玩法？

變西隧姐
冇事嘅

用 有抗爭過 嚟做為走難既理據係道德綁架
同 同手足condom論 果班一撚樣

另外呢次瘟疫係可以無病徵仲要冚球剷. 如果留響當地同香港都一樣高危, 同一班自私既留學消費者迫爆機呢個行為, 無病既駛鬼去冒險, 有病既做乜去播毒

有無睇其他post班留學生？話食退燒藥搭飛機返香港

而家仲要確診一個喇，有病都飛來飛去仲唔係支那狗所為？

Agger

一個有病關其他人事

封國了,鬼佬話:似流感,唔怕

果個法國裔

巴黎

離境既機都封埋？

係法國 諗住下個禮拜搭emirates返 預好曬返去隔離
打電話去話啲機冇取消
但係冇機入又點出

我諗又唔會無機返掛，
法國人都要回國㗎

你返唔返香港？

想番都唔番住 好多支那狗去香港轉機番上去

傾左咁耐都冇source既？法文新聞都好吖

可唔可以唔好一竹竿打一船人，好多人係政府話冇事已經自己係屋企隔離 我都已經兩個禮拜冇返學冇返工
我呢邊自己一個人，萬一真係有啲咩事(大吉利事) 要客死異鄉，連屋企人最後一面都見唔到 依家我哋呢邊係買唔到口罩，我想問 我可以點做？

水路過唔過到英國？再轉機返黎。

留tg？

如果佢地返到黎隔離14日 唔好出來周圍走 都ok

我都係喎